+++
title = "删除联邦集群"
description = "删除不再使用的联邦集群，即解除联邦成员之间的关联关系。"
weight = 11
+++


删除不再使用的联邦集群，即解除联邦成员之间的关联关系，且不可再创建联邦资源。

**说明**：删除联邦集群后，原有成员集群将变为非联邦集群，集群下资源不受影响。当有项目关联了该联邦集群时，联邦解除后，成员集群将作为非联邦集群和项目保持关联关系。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

2. 单击左侧导航栏的 **集群管理** > **联邦集群**，进入联邦集群列表页面。

3. 单击待查看 ***联邦集群的名称***，进入联邦集群的详情页面。

4. 单击右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **删除联邦集群**。

5. 在弹出的提示框中，输入待删除的联邦集群名称后，单击 **删除** 按钮。



	


 

